## 新闻内容
昨日，#深圳前交通局长孙女炫富事件调查已满月#话题，再次引爆热搜。话题阅读次数超过3亿次，74家媒体齐齐发力追问。舆情依然没有忘记这条“北极鲶鱼”。

一个月过去，终于有进展了？

媒体《顶端新闻》采访深圳交通运输局工作人员，得到的答复是：

“我们确实是正在关注这件事情，但是目前依旧没有一个结果。”

更滑稽的是，深圳交通局的官方账号，居然关闭了评论。

所以总结成一句话就是——

最新后续，就是目前没有后续。

既然如此，那这个新闻，还有价值吗？

当然有。

在这个没有“后续”的后续里，其实还隐藏着一些细节。

在一个月前，一位名叫“北极鲶鱼”、润到澳大利亚的富二代、官三代。

堂而皇之地在媒体社交平台疯狂炫富，和网友对骂，引发众怒。

并且在和网友对战中，她公然骂网友是“韭菜”“支性难改”“下等人”“小蜘蛛”......

舆论发酵后，其曾任职深圳某区交通局长的爷爷现身力挺宝贝孙女。

也声称自己一身清白经得起调查，还单位和自己一个清白。

言辞中不仅不反思家风不正，反而责怪网友把孙女弄哭了。

在汹涌而来的舆论压力下，官方很快下场，出来回应称，炫富女子爷爷已退休。

并信誓旦旦说已就相关信息展开核查，会尽快彻查此事。

但如今一个月过去了，相关部门始终三缄其口，至今未公布调查结果。

虽然官微把钟小姐的微博直接封了，其实事后看来更像是一种保护。

或许他们也都深谙网络传播规律，以为网友过几天就忘了。

但似乎这次大家被刺激得厉害，网友也是铆着劲天天追问“北极鲶鱼”的调查结果。

即便官媒只给了一句“没有结果”，但此事想神隐，有点难。

这次热搜的再度出现，就证明广大网友一直在关注，且背后可能有人做推手。

毕竟回忆一下类似的周公子、许小姐等事件你会发现，这类事情一般过去后，都是很难再次出现在热搜上。

只是在推进的过程中，可能出现了一些阻力。

所以目前就放出这样的热搜，好让这件事保持热度，以便后续继续跟进。

但不管怎么样，还是很期待捕鱼人能战胜一些大鱼的。

这一次我们绝对不能让这条吐着泡沫的“北极鲶鱼”就这么游回大海。

相比较于“北极鲶鱼”事件中，钟小姐张口闭口支那的辱华言论。

与之形成鲜明对比的，还有不久之前成都的陈志龙，造谣中国电科清明节放假加班事件。

一天就被抓了，真效率惊人！

所以，如果是普通网友，说了“北极鲶鱼”那些话，你猜多久能查清楚？

《大明王朝1566》中有句台词：

“有些事，不上秤没有四两重，上秤一千斤打不住。”

我们常说让子弹飞一会儿，但你看，有些子弹飞着飞着就消失了。

再说回“北极鲶鱼”这事，其实当初被曝光之后，我对这条鲶鱼的不适感，

更多的是来自于她的那种轻飘飘的、不分轻重和深浅的言论：

口口声声说自己的爷爷是领导，但却无所谓地表示“感觉自己的爷爷贪了”。

而且还到处说自己家里有9位数，如此狂妄的态度，尤其令人不适。

可能北极鲶鱼事件和以往这些热点事件的处理方式一模一样，那就是“冷处理”，不少网友也能看出,但完全没有办法。

因为清查和审判北极鲶鱼的权力不在群众手中，无论这个热点闹得有多大，看热闹的我们始终只能看热闹。

虽然一些自媒体同行最开始能挖出点不一样的东西，比如钟局长在职期间违规开公司，北极鲶鱼学费每年几十万，这花销普通家庭很难支持......

但这些都是浮于表面的事情，等北极鲶鱼不出声后，关于她关于她爷爷的更深层次的东西，普通自媒体是没有渠道去获得的。

没有新爆料，就很难维持这件事的热度，大家不可能一直盯着这件事不放，毕竟正义感不能当饭吃，繁忙的现实生活让大家没有精力去继续讨论和思考。

新闻的时效性就注定会是一个热点覆盖另一个热点，几轮热点下来，还有多少人会记得北极鲶鱼呢？

但是通过她的言论我们还发现——

她的爷爷很可能在一边“做蛋糕”，又一边把“蛋糕”大块大块地往自己家的篮子里装。

说话说得特别好听，行为却令人不齿。

尤其是分“蛋糕”的时候，他们总会先把大块的“蛋糕”切下来往自己家人的篮子里装。

其实现在的人，真的是在仇富吗？

现在的人真正仇的，是不公、是撒谎、是说一套做一套。

当然，在调查结果没出来之前，我们谁都不能说北极鲶鱼的爷爷有问题。

但无论黑白，都该重新见见光。

因为我们的社会，应该是公平的。

那群人一口吞下所有财富，而后无情撕毁契约；

至于苦，都流向了最承受不起苦难的普通人。

我们不能忍受。

## 新闻来源
[redian](https://redian.news/wxnews/375262)